[估省份] [威過城大]小學落成一年 兩層高球館樓頂塌陷

廣西欽州市一間小學的兩層高樓房，其鋼結構樓頂周日（8日）出現嚴重變形及塌陷，由於正值假日，事發時沒有師生在大樓中，故未造成傷亡。然而，該小學在去年9月才招生，有市民質疑是否牽涉質量問題。當地教育部門已派人到場調查，在現場加設圍欄，以防有人再受傷。

涉事的欽州市第三十九小學於2016年開始興建，去年7月竣工，同年9月招生，現有逾1000名學生。樓頂幾乎完全倒塌的樓房為該校球館，鋼結構向內傾造成嚴重變形，但當地天氣近日未見有暴風雨，不少市民懷疑存有質量問題。該市有關部門正調查事故原因，將根據調查結果追究相關法律責任。

班死閪仔識唔閪識起樓架

過兩年沙中線都係咁咋